<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-07-21T22:46:43+09:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Sangtaek Lee</title><subtitle>Post my profile and ideas.</subtitle><author><name>Sangtaek Lee</name></author><entry><title type="html">8년 간의 대학생활을 돌아보며..</title><link href="http://localhost:4000/%ED%9A%8C%EA%B3%A0%EB%A1%9D/8%EB%85%84-%EA%B0%84%EC%9D%98-%EB%8C%80%ED%95%99%EC%83%9D%ED%99%9C%EC%9D%84-%EB%8F%8C%EC%95%84%EB%B3%B4%EB%A9%B0/" rel="alternate" type="text/html" title="8년 간의 대학생활을 돌아보며.." /><published>2021-07-21T00:00:00+09:00</published><updated>2021-07-21T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/%ED%9A%8C%EA%B3%A0%EB%A1%9D/8%EB%85%84%20%EA%B0%84%EC%9D%98%20%EB%8C%80%ED%95%99%EC%83%9D%ED%99%9C%EC%9D%84%20%EB%8F%8C%EC%95%84%EB%B3%B4%EB%A9%B0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%ED%9A%8C%EA%B3%A0%EB%A1%9D/8%EB%85%84-%EA%B0%84%EC%9D%98-%EB%8C%80%ED%95%99%EC%83%9D%ED%99%9C%EC%9D%84-%EB%8F%8C%EC%95%84%EB%B3%B4%EB%A9%B0/">&lt;h2 id=&quot;들어가는-말&quot;&gt;들어가는 말&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;나는 2020년 2월에 8년 동안 다녔던 대학을 졸업했다. 벌써 대학을 떠난지도 1년이라는 시간이 지났다. 대학생활을 돌아보며 정리하는 글을 꼭 쓰고 싶었는데, 1년이 넘도록 미루다가 이제서야 쓰게 되었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;나는 20대의 80프로를 대학생이라는 신분으로 보냈다. 먼저 내 소개를 하자면, 나는 기계공학을 전공했고, 군휴학으로 2년, 호주 워킹홀리데이 1년, 그리고 변리사 시험 준비로 1년의 휴학을 했다. 다행히 재수를 한 것은 아니기 때문에 28살의 나이로 대학을 졸업할 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대학생활을 돌아보면 행복했던 기억도 참 많지만, 아무래도 인간은 후회하는 일을 더 많이 떠올리게 되는 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 대학생활에서 가장 아쉬웠던 것들에 대해 기록하고자 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-다양한-사람을-만나지-못한-것&quot;&gt;1. 다양한 사람을 만나지 못한 것&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;나는 대학생활 동안 많은 사람들을 만나지는 못했다. 지금도 그렇지만, 나는 사람들과 어울리는 시간보다 혼자만의 시간이 더 편하고, 낯선 사람들보다는 익숙한 사람들과 어울리는 것이 더 즐거웠다. 그리고 어릴 때는 낯선 사람들을 만나는 것이 두렵기까지 했던 것 같다. 그러다보니 계속 만나던 사람들만 만나고, 새로운 사람을 만나고자 하는 노력을 거의 하지 않았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;노력을 전혀 하지 않은 것은 아니다. 때로는 큰 결심을 하고, 새로운 사람들을 만나고자 시도했던 적도 있었다. 그러나 아무래도 새로운 사람들과의 시간이 즐겁지 않다보니, 그 빈도가 잦지는 않았다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;새로운 사람을 만나지 않는 것의 가장 큰 문제는 사고의 폭이 제한된다는 것이다. 나와 다른 생각과 견해를 가진 사람을 만날 때 사고의 폭이 한층 더 넓어질 수 있다고 생각한다. 사람을 만나지 않거나 나와 비슷한 생각을 가진 사람만 만나게 되면, 내 생각이 모두 옳다고 여기게 되고, 나만의 세상에 갇히게 되는 것 같다. 나와 다른 생각을 가진 사람을 만날 때, 내 생각의 오류를 알게 될 수도 있고, 세상을 보는 새로운 시각도 배울 수 있다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;‘삼인행필유아사(세 사람이 같이 길을 가면 반드시 내 스승이 있다.)’라고 하지 않던가. 나를 더 나은 사람으로 만들고 싶다면 의도적으로 새로운 사람을 만나기 위한 노력이 필요한 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;또, 인적 네트워크는 값을 매길 수 없는 자산이기도 하다. 대학의 가장 큰 장점 중 하나는 훌륭한 사람들과 교류할 수 있다는 것이다. 대학을 다닐 때 내 주위에 있던 친구들은 모두 흩어져 각자 다른 곳에 자리를 잡았다. 이들은 각자의 자리에서 나름의 성공을 이룩할 것이고, 이들과의 인적 네트워크는 내 인생에 큰 힘이 될 것이 분명하다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;대학생때만큼 편견없이, 쉽게, 다양한 사람들과 교류할 수 있는 시기는 없다. 만약 아직 대학생 신분이라면 지금이라도 늦지 않았으니, 새로운 사람을 많이 만나기를 바란다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-내가-어떤-사람인지-고민하지-않았던-것&quot;&gt;2. 내가 어떤 사람인지 고민하지 않았던 것&lt;/h2&gt;

&lt;h1 id=&quot;여기-부터-수정&quot;&gt;여기 부터 수정&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;우리는 대부분 전공과 관련된 곳에 취업하게 되고, 꽤 오랜시간, 어쩌면 평생 그 분야에서 일을 하게 된다. 그런데 19살, 고등학생 때 고른 전공이 과연 내가 평생동안 하고 싶을만큼 즐거운 분야인가? 또는 가치있는 일인가? 그렇다면 좋겠지만, 아닐 가능성이 훨씬 높다고 생각한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;고등학생 때는 아는 직업도 별로 없고, 수험 공부 외에 다른 분야에 열정을 쏟아본 적도 없다. 심지어는 어떤 전공이 무엇을 배우는 지, 어떤 일을 하게 되는 지도 모른다. 나는 수학이 재밌어서 이과를 선택했고, 비싼 자동차에 관심이 많았기 때문에 기계공학을 전공으로 선택했다. 아마 대부분이 나와 크게 다르지 않을 것이라고 생각한다. 이처럼 큰 고민없이 선택한 전공이 내 평생의 업이 되는 것이 맞는 걸까?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 어떤 사람인지를 아는 것은 ‘내가 무엇을 잘하고 못하는지, 무엇을 좋아하고 싫어하는지를 정확히 아는 것’이라고 정의하고 싶다. 사실 내가 어떤 사람인지를 고민하는 것은 중고등학생 때부터 하는 것이 가장 좋겠지만, 수험공부 때문에 그러기는 힘들 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그렇다면 대학생때라도 해야 한다. 내가 어떤 사람인지를 모르면 삶의 방향성을 잃고, 남들 하는대로 따라 살게 된다. 실제로 대부분의 대학생들이 아무 생각없이 지내다가 대학을 졸업할 때가 되면 무슨 일을 하는지도 모르는 기업에 지원하고, 그 기업에 입사해 사회생활을 시작하게 된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;우리는 다양한 경험을 통해서 우리가 누구인지 찾을 수 있다. 내가 어떤 일을 좋아하는지 싫어하는지는 그 일을 해보기 전에는 절대 알 수 없다. 내가 그 일을 잘하는지 못하는지는 그 일을 잘 할때까지 열정적으로 노력해보기 전에는 절대 알 수 없다. 많이 경험하고, 열정을 쏟아보면서 내가 어떤 사람인지를 찾아야 한다. 좋은 성적을 받고, 좋은 기업에 입사하는 것은 그 다음 문제다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-경제에-대한-관심을-갖지-않았던-것&quot;&gt;3. 경제에 대한 관심을 갖지 않았던 것&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;나는 나름대로 풍족한 대학생활을 한 것 같다. 당시에는 전혀 그렇게 생각하지 않았지만, 이제 와서 돌아보니 아주 풍족했던 시절인 것 같다. 나는 대학교 1학년때 짧게 아르바이트를 한 것 이외에는 아르바이트를 한 경험이 전혀 없다. 부모님께서는 과거에 공부에 집중하지 못했던 환경에 대한 아쉬움이 있으셨는지 나에게는 공부만 할 수 있는 환경을 만들어주시고자 노력하셨다. 그 바램대로 나는 부모님께 용돈을 받으며 오로지 공부에만 집중할 수 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;사실 내가 아르바이트를 하지 않아도 되는 환경을 만들어주신 것은 아주 감사한 일이다. 그러나 세상의 모든 일이 그러하듯 이것 또한 명암이 있었던 것 같다. 대학을 졸업하고 보니, 나는 경제관념이 전혀 없었다. 어떻게 하면 돈을 벌 수 있는지, 어떻게 하면 합리적인 소비를 하고 저축을 할 수 있는지에 대한 고민을 해본 적이 없다보니 돈을 관리하는 방법을 몰랐다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;돈이 인생에서 가장 중요한 목표는 아니지만, 꽤나 중요한 요소라는 점에는 모두가 동의할 것이다. 나는 대학생때 아르바이트로 돈을 버는 것보다 학업에 집중해서 나의 가치를 올리는 것이 미래에 더 많은 돈을 가져다 줄 것이라고 생각했다. 그러나 꼭 그런 것은 아니었다. 대학생때 배운 모든 지식이 경제적 이익으로 이어지는 것은 아니다. 오히려 대학생때부터 꾸준히 돈을 벌어왔던 친구들은 전공지식은 다소 부족할지라도 돈을 벌 수 있는 여러가지 방법들을 알고, 그것들을 통해 부수입을 올리고 있었다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;학업을 내팽겨치고 돈벌이에만 집중하라는 이야기는 아니다. 학업과 병행할 수 있을만한 수준의 돈벌이는 반드시 하라고 이야기 해주고 싶다. 돈은 우리에게 도움을 주는 조력자다. 돈을 버는 방법, 돈을 굴리는 방법을 대학생 때 배워둔다면 내 인생이 경제적으로 풍족해질 가능성이 더 높을 것이라고 생각한다. 덤으로 아르바이트는 내가 누구인지 찾는 데에도 도움이 될 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;글을 적고 보니, 대학생때 반드시 해야 할 일도 결국은 내가 하지 못해서 후회하는 일인 것 같다. 나름대로 열심히 살았다고 했지만, 아쉬움이 남는 것은 어쩔 수 없나보다. 물론 잘했다고 생각하는 것도 있다. 미친듯이 연애를 해본 것, 모든 것을 내팽겨치고 놀아본 것, 호주 워킹홀리데이를 다녀온 것, 그리고 변리사 시험에 도전해본 것이 그렇다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;내가 후회하는 일들은 모두 내가 하지 않은 것들이고, 내가 잘했다고 생각하는 일들은 모두 내가 한 것들이다. 내가 소극적인 성격을 가진 탓도 있겠지만, 해서 후회하는 일보다 하지 않아서 후회하는 일이 훨씬 많은 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;그러니 할까말까 고민되는 일이 있다면 일단 해보자. 결과는 중요하지 않다. 그 과정에서 나는 반드시 성장할테니.&lt;/p&gt;</content><author><name>Sangtaek Lee</name></author><category term="회고록" /><category term="회고록" /><category term="대학" /><summary type="html">나는 2020년 2월에 8년 동안 다녔던 대학을 졸업했다.</summary></entry><entry><title type="html">3기 신도시 신혼희망타운 사전청약 공고 요약</title><link href="http://localhost:4000/%EB%B6%80%EB%8F%99%EC%82%B0/3%EA%B8%B0-%EC%8B%A0%EB%8F%84%EC%8B%9C-%EC%8B%A0%ED%98%BC%ED%9D%AC%EB%A7%9D%ED%83%80%EC%9A%B4-%EA%B3%B5%EA%B3%A0-%EC%9A%94%EC%95%BD/" rel="alternate" type="text/html" title="3기 신도시 신혼희망타운 사전청약 공고 요약" /><published>2021-07-18T00:00:00+09:00</published><updated>2021-07-19T00:00:00+09:00</updated><id>http://localhost:4000/%EB%B6%80%EB%8F%99%EC%82%B0/3%EA%B8%B0%20%EC%8B%A0%EB%8F%84%EC%8B%9C%20%EC%8B%A0%ED%98%BC%ED%9D%AC%EB%A7%9D%ED%83%80%EC%9A%B4%20%EA%B3%B5%EA%B3%A0%20%EC%9A%94%EC%95%BD</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%EB%B6%80%EB%8F%99%EC%82%B0/3%EA%B8%B0-%EC%8B%A0%EB%8F%84%EC%8B%9C-%EC%8B%A0%ED%98%BC%ED%9D%AC%EB%A7%9D%ED%83%80%EC%9A%B4-%EA%B3%B5%EA%B3%A0-%EC%9A%94%EC%95%BD/">&lt;p&gt;2021년 7월 16일에 3기 신도시 사전청약 공고문이 올라왔다. 그 중 신혼희망타운 공고에 대한 내용을 요약해 보았다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;주의사항&quot;&gt;주의사항&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;청약 당첨 후, 사전청약 당첨자의 지위를 포기하거나 부적격 당첨자로 당첨이 취소되는 경우, 불이익(당첨일로부터 1년간 다른 주택단지의 사전청약 당첨자로 선정될 수 없음)을 받게 된다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;금회 사전청약 모집공고는 단지별 사전청약 당첨자를 선정하는 것이므로, 사전청약 당첨자는 본청약시 다시 신청해야 계약체결이 가능하다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;금회 선정된 사전청약 당첨자 및 그 세대에 속한 자는 다른 주택단지의 사전청약 모집에 신청할 수 없다.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;금회 사전청약 당첨자의 청약통장은 사전청약 입주자모집 이후 본청약 당첨자로 확정된 후에 청약통장의 효력이 상실되며, 해당 단지 본청약 입주자모집공고시까지는 가능한 청약통장을 유지하는 것을 권장한다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;공급규모-공급대상-및-공급가격-등&quot;&gt;공급규모, 공급대상 및 공급가격 등&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_공급대상.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;면적은 대부분 55 제곱미터(약 17평)이며, 추정분양가격은 3억~6억 사이이다. 분양가격은 추정한 가격이며, 본 청약 시점에는 변경될 수 있다고 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;신청기준&quot;&gt;신청기준&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;지역-우선-공급물량-배정기준&quot;&gt;지역 우선 공급물량 배정기준&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;해당 주택건설지역 거주자에게 우선공급하는 혜택을 주고 있다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;인천계양: 인천광역시(50%) + 수도권(50%)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;남양주진접2: 남양주시(30%) + 경기도(20%) + 수도권(50%)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;성남복정1: 성남시(100%) + 수도권(0%)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;의왕청계2: 의왕시(100%) + 수도권(0%)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;위례: 성남시(30%) + 경기도(20%) + 수도권(50%)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;해당 지역 거주자인 경우, 해당 지역 거주자로도 선발될 수 있고, 수도권 거주자로도 선발될 수 있다.&lt;br /&gt;
(예를 들어, 남양주시 거주자의 경우, 남양주시 거주자에서 낙첨하면 경기도 거주자들과 다시 경쟁하고, 여기에서도 낙첨하는 경우, 수도권 거주자들과 다시 경쟁한다.)&lt;br /&gt;
성남복정1과 의왕청계2의 경우, 해당 지역 거주자 선정 결과 미달된 경우에만 잔여물량을 수도권 거주자에게 공급한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;지역 거주 기준은 사전청약 공고일(21.07.16)에 신청자의 주민등록표등본상 거주지역이며, 본청약 입주자모집공고일 시점까지 거주기간을 충족해야 한다. 각 지역마다 거주기간 조건은 모두 다르다. 인천계양의 경우는 별도의 거주기간이 없고, 사전청약 공고일에 인천광역시 또는, 수도권에 거주하고 있으면 조건을 충족한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;무주택세대구성원-및-주택소유여부-판정-기준&quot;&gt;무주택세대구성원 및 주택소유여부 판정 기준&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;주택공급신청자는 무주택세대구성원 중 1인만 가능하다. 신청자 또는 신청자와 동일세대 내에서 1인 이상이 21.07.16 사전청약 입주자모집 단지에 중복 및 교차청약 시 모두 무효 또는 부적격처리된다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;무주택세대구성원 전원이 주택 및 분양권 등을 갖고 있지 아니한 경우에 무주택자로 판단한다. 사전청약 당첨자로 선정된 사람은 본청약 모집공고일까지 무주택세대구성원 자격을 유지해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;총자산보유-판정-기준&quot;&gt;총자산보유 판정 기준&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;총자산은 부동산, 금융자산, 기타자산, 자동차 가액의 총합과 부채의 차액이며, 이 금액이 3억 700만원 이하여야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;소득-판정-기준&quot;&gt;소득 판정 기준&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;소득을 판정하는 기준인 전년도 도시근로자 가구당 월평균소득은 다음과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_소득기준.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;각 소득 별로 소득수준을 확인하는 방법을 안내하고 있으니, 직접 확인을 해보는 것이 필요할 것 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_소득수준.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;신혼희망타운-신청자격-및-당첨자-선정방법&quot;&gt;신혼희망타운 신청자격 및 당첨자 선정방법&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;신혼희망타운-신청자격&quot;&gt;신혼희망타운 신청자격&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;공통: 입주자저축에 가입하여 6개월이 경과되고, 매월 약정납입일에 월납입금을 6회 이상 납입한 분, 무주택세대구성원 전원의 월평균소득이 전년도 도시근로자 가구당 월평균소득 기준의 130%(단, 배우자가 소득이 있는 경우에는 140%) 이하인 분&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;신혼부부: 혼인 중인 신혼부부로서 혼인기간이 7년 이내 또는 6세 이하의 자녀를 둔 무주택세대구성원&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;예비신혼부부: 혼인을 준비 중인 예비신혼부부로서 사전청약 입주자모집공고일 1년 이내에 혼인사실을 증명할 수 있는 자&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;한부모가족: 6세 이하의 자녀(태아를 포함)를 둔 한부모가족의 부 또는 모&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;입주자-선정방법&quot;&gt;입주자 선정방법&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;먼저, 1단계 우선공급과 2단계 잔여공급으로 나눈 뒤, 각 단계별로 지역우선 공급기준에 따라 각 지역별로 배분한다. 경쟁이 있는 경우에는 가점항목 다득점순으로 선정하고, 동점인 경우 추첨으로 선정한다.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;1단계 우선공급(30%): 사전청약 입주자모집공고일 현재 예비신혼부부, 혼인기간 2년 이내이거나 2세 이하(태아포함)의 자녀를 둔 신혼부부 및 2세 이하 자녀를 둔 한부모가족&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_1단계점수.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2단계 잔여공급(70%): 1단계 우선공급 낙첨자 전원&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_2단계점수.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;신청-시-확인사항&quot;&gt;신청 시 확인사항&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;재당첨제한 적용주택에 기당첨되어 재당첨 제한 기간 내에 있는 분과부적격 당첨 후 입주자로 선정될 수 없는 기간내에 있는 분은 금회 공급하는 주택에 신청할 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;금회 공급되는 주택은 전매제한 및 거주의무 기간이 있을 수 있으며, 본청약 시점에 확정된다. 현재 법령 기준으로는 아래 표와 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_전매제한.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;신청일정&quot;&gt;신청일정&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;해당지역 거주: 07.28(수) 10:00 ~ 08.03(화) 17:00&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;경기도 및 수도권 거주: 08.04(수) 10:00 ~ 08.11(수) 17:00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;‘해당지역 거주자’는 ‘경기도 및 수도권 거주’ 신청일에 해당지역 거주로 신청할 수 없다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;신청방법&quot;&gt;신청방법&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;공동인증서를 소지하고, PC로 사전청약 홈페이지에 접속하여 신청 가능하다.(모바일은 불가)&lt;br /&gt;
현장방문도 가능하다.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;당첨자-발표-서류제출-등&quot;&gt;당첨자 발표, 서류제출 등&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;당첨자 발표&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;2021.09.01(수) 16:00 사전청약 홈페이지&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;당첨자는 서류제출 기한 내에 관련 서류를 제출해야 한다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;본청약 및 입주 예정 시기는 다음과 같다.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://localhost:4000/assets/images/3기신도시_신혼희망타운_예정시기.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Sangtaek Lee</name></author><category term="부동산" /><category term="청약" /><category term="정보" /><summary type="html">2021년 7월 16일에 3기 신도시 사전청약 공고문이 올라왔다. 그 중 신혼희망타운 공고에 대한 내용을 요약해 보았다.</summary></entry></feed>